## Gioco dell'oca

Il **gioco dell’oca** è un gioco in cui i partecipanti, lanciando due dadi e muovendosi di un numero di  caselle pari alla somma del lancio, devono raggiungere l’ultima casella  del circuito.

Le **regole** sono le seguenti. I giocatori, a turno lanciano **due dadi**,  poi **spostano** la propria pedina di un numero di caselle pari alla somma  del lancio. Vince chi arriva per primo all’ultima casella con un **lancio  esatto**, terminando il suo movimento sulla casella 63; se un giocatore  ottiene un numero più alto di quello necessario per raggiungere l’ultima casella, dopo aver raggiunto la casella 63 dovrà tornare indietro (e.g, se il giocatore si trova nella casella 59 e i dadi sommano 6, la casella di "arrivo" sarebbe 65 ma la casella finale effettiva diventa 61).  

Sul tabellone esistono alcune caselle speciali, elencate di seguito.

- **PRIGIONE**: si rimane fermi per tre turni;
- **SALI**: il giocatore che arriva in questa casella avanza di tre caselle;
- **SCENDI**: il giocatore che arriva in questa casella retrocede di tre caselle;
- **SCHELETRO**: si torna alla casella 1.

La definizione del tabellone del gioco dell'oca è contenuta in un file **tabellone.txt**, che contiene le informazioni sulle caselle speciali, una per riga e nel formato seguente:

```
COMANDO CASELLA
```

Dove ***COMANDO*** è una stringa che coincide con uno dei nomi delle caselle speciali elencate in precedenza e ***CASELLA*** è il numero della casella in cui è posizionata, e le caselle valide vanno da 1 a 62 (la casella 63 è la casella di fine e non può essere una casella speciale). Si suppone che il **formato** del file in ingresso sia **sempre corretto**. I comandi e le caselle possono essere inseriti in un ordine qualsiasi. Inoltre, **è garantito** che le caselle di movimento **non facciano capitare** il giocatore su una nuova casella speciale.

Si scriva un programma Python per gestire una partita al gioco dell'oca tra il **computer** e il **giocatore** umano. Entrambi i giocatori partono dalla casella 0 (la prima esterna al tabellone), e il **giocatore iniziale** deve essere scelto in **maniera casuale**. Il programma, deve **stampare** la **sequenza di mosse** della partita fino alla vittoria di uno dei giocatori, con il seguente formato:

```
Turno [x]: [giocatore] lancio dadi: [d1] e [d2], casella [casella di arrivo]
	eventuali effetti della casella speciale di arrivo
```

doved1 e d2 sono il risultato del lancio di dadi se il giocatore non è bloccato, o l'indicazione che il giocatore è bloccato (e il numero di turni rimanenti alla fine del blocco):

```
Turno [x]: [giocatore] bloccato per [turni rimanenti, incluso quello attuale] turni
```

Alla fine partita, occorre stampare il nome del giocatore che ha vinto la partita

```
Ha vinto [giocatore]
```



## Esempio

### Contenuto del file tabellone.txt

```
SALI 5
SALI 58
PRIGIONE 13
SALI 12
SCHELETRO 55
SCENDI 19
PRIGIONE 35
SCENDI 43
SALI 49
PRIGIONE 23
SCENDI 50
SCENDI 27
PRIGIONE 47
PRIGIONE 62
```



### Esempio di partita

Nel seguito, viene visualizzato **UN possibile esito** della partita (dal momento che il lancio dei dadi avviene in modo casuale, ogni partita sarà diversa da un'altra). **Per brevità**, alcune righe sono state **omesse** dalla stampa in output e sostituite (<u>solo per la visualizzazione nel testo del compito</u>) con i caratteri "[...]".

La vostra soluzione **DEVE** ovviamente riportare **l'output completo**.

```
Turno 1:Giocatore lancio dadi: 1 e 1, casella 2
Turno 1:Computer lancio dadi: 4 e 5, casella 9
[...]
Turno 4:Giocatore lancio dadi: 1 e 2, casella 18
Turno 4:Computer lancio dadi: 3 e 6, casella 30
Turno 5:Giocatore lancio dadi: 4 e 1, casella 23
	Sei finito in prigione, rimani bloccato per 3 turni
Turno 5:Computer lancio dadi: 5 e 3, casella 38
Turno 6:Giocatore bloccato per 3 turni
Turno 6:Computer lancio dadi: 2 e 3, casella 43
	Retrocedi fino alla casella 40
Turno 7:Giocatore bloccato per 2 turni
Turno 7:Computer lancio dadi: 1 e 2, casella 43
	Retrocedi fino alla casella 40
[...]
Turno 10:Giocatore lancio dadi: 2 e 4, casella 46
Turno 10:Computer lancio dadi: 6 e 2, casella 55
	Hai incontrato lo scheletro, ritorni alla casella di partenza!!!
[...]
Turno 16:Computer lancio dadi: 1 e 4, casella 31
Turno 17:Giocatore lancio dadi: 6 e 2, casella 58
	Avanzi fino alla casella 61
[...]
Turno 47:Giocatore lancio dadi: 2 e 1, casella 24
Turno 47:Computer lancio dadi: 1 e 6, casella 59
Turno 48:Giocatore lancio dadi: 3 e 2, casella 29
Turno 48:Computer lancio dadi: 1 e 3, casella 63
Ha vinto Computer
```